%% start of file `template.tex'.
%% Copyright 2006-2010 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License version 1.3c,
% available at http://www.latex-project.org/lppl/.


\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\usepackage{bibentry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{color}
%\usepackage[]{babel}
% moderncv themes
\moderncvtheme[green]{classic}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{wasysym}


% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.92]{geometry}

\firstname{Noé}
\familyname{Gaumont}
\title{Liste des publications} 
%\extrainfo{Permis B}

\address{313 rue des Pyrénées, boite 43}{75020 Paris} 
\mobile{+33 6 77 79 86 28}
\email{noe@ngaumont.fr}
%\photo[72pt]{"image"}


\nopagenumbers{} 

\begin{document}
\maketitle
\vspace{-1.2cm}

\section{Publications}
\subsection{\hspace*{0.2cm}En cours d'évaluation par une revue internationale}
\cvline{[1]}{ Noé Gaumont, Maziyar Panahi and David Chavalarias. Methods for the reconstruction of the socio-semantic dynamics of political activist Twitter networks: Application to the 2017 French Presidential elections.\url{https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01575456v2}}

\subsection{\hspace*{0.2cm}Journal international}
\cvline{[2]}{Noé Gaumont, Clémence Magnien and Matthieu Latapy. Finding remarkably dense sequences of contacts in link streams. \emph{Social Network Analysis and Mining}, 6(1), 87. \url{https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01390043}}

\subsection{\hspace*{0.2cm}Conférence internationale}
\cvline{[3]}{Noé Gaumont, Tiphaine Viard, Raphaél Fournier-S'niehotta, Qinna Wang and Matthieu Latapy. Analysis of the temporal and structural features of threads in a mailing-list. In \emph{Complex Networks VII}, Dijon, France. 2016. \emph{Acceptation rate: 23\%}. \url{https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01345821}}
\cvline{[4]}{Noé Gaumont, François Queyroi, Clémence Magnien and Matthieu Latapy. Expected Nodes: a quality function for the detection of link communities. In \emph{Complex Networks VI}, New-York, USA. 2015. Long version of [5]. \emph{Acceptation rate: 20\%}.\url{http://hal.upmc.fr/hal-01196796}}

\subsection{\hspace*{0.2cm}Conférence nationale}
\cvline{[5]}{Noé Gaumont and François Queyroi. Partitionnement des liens d'un graphe : Critéres et Mesures. In \emph{Algotel - 16èmes Rencontres francophones sur les Aspects Algorithmiques des Télécommunications}, Ile de ré, France. 2014. \emph{Acceptation rate: 55\%}. \url{https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-00986216}}
\cvline{[6]}{Noé Gaumont. Trouver des séquences de contacts pertinentes dans un flot de liens. In \emph{Algotel - 18èmes Rencontres francophones sur les Aspects Algorithmiques des Télécommunications}, Bayonne, France. 2016. Short version of [2]. \emph{Acceptation rate: 60\%}. \url{https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01305118}}


\section{Présentations}

\subsection{\hspace*{0.2cm}Audience international}
%\cvline{}{Masterclass with Crowcroft january 2016.}
%\cvline{}{Rescom january 2016}

\cvline{[7]}{Noé Gaumont, Maziyar Panahi and David Chavalarias. \emph{Evolution of communities on twitter during the 2017 French presidential election} in Conference Complex Systems (CCS) . 2017. \url{https://easychair.org/smart-program/CCS'17/2017-09-18.html\#talk:47444}}

\cvline{[8]}{Noé Gaumont, Maziyar Panahi and David Chavalarias. \emph{Étude de la campagne Twitter “Ali Juppé”} in Colloque international sur L’élection présidentielle de 2017 et ses primaires : enjeux de communication politique. \url{http://www.iscc.cnrs.fr/spip.php?article2282}}

\cvline{[9]}{Tiphaine Viard and Noé Gaumont.\emph{LinkStreamViz: a drawing tool for link stream}. In \emph{Workshop Dynamics On and Of networks}. 2016. \url{https://project.inria.fr/netspringlyon/3-workshops-on-network-sciences/workshop-on-processes-on-and-of-networks/}}


\cvline{[10]}{Noé Gaumont, Clémence Magnien and Matthieu Latapy. \emph{Bringing density to link streams reveals meaningful groups in contact traces} in workshop e-Young Researchers Network in Complex Systems. 2015. \url{https://cs-dc-15.org/e-tracks/global/\#yr}}



\subsection{\hspace*{0.2cm}Audience nationale}

\cvline{[11]}{Noé Gaumont.\emph{Utilisation de flots de liens pour étudier les interactions temporelles}, 24e journées thématique de Rochebrune 2017}
\cvline{[12]}{Noé Gaumont. \emph{Tools to study link streams}, in workshop  Outils d'analyse de la dynamique temporelle dans les réseaux in Toulouse, France. 2016. \url{https://xsys.fr/wp-content/uploads/2016/09/journe\%CC\%81e-du-14-decembre.pdf}}

%\cvline{}{Presentation RNSC?}



\end{document}


%% end of file `template_en.tex'.